[Ryzen]新手想更新電腦硬件求意見

如題，小弟3~5年前係悠二list到執左條砌機list ~3500
而家想upgrade 下零件 主要想再戰3~4年
要求唔高 但求順玩gta 5 / pubg(普通畫質就夠)
大約年尾到出年年頭會換
筆直約3500

現spec :
板:ASrock fm2a88mhd
U: AMD A8 5600k
ram: ddr3 8gbx1
顯卡: 1050Ti
AC: antec 550w

由於之前換過AC同顯卡所以呢兩樣比較新, 更新零件亦唔會考慮呢兩樣住
上網做左陣功課, 睇過d零件之後, 目前想換

板:MSI/ ASUS B350大板($780 / $820)
U: R5 1600/ 1600x ($1650 / $1900)
RAM: Corsair CMV8GX4M1A2133C15 8GB DDR4 2144mhz ($550)
再換個機箱
總數約$2980+機箱~$3270+機箱

求意見
想問幾個問題:
1.筆直內(3500) 想玩GAME順係咪換呢三樣最有效率?
2. msi 同asus 塊板邊塊比較好?
3. 我AMD A8 冇超頻(新手唔識玩), 如果之後換R5 唔超頻其實係咪唔洗換1600x?
4. 或者我咁問, 1600/1600x除左ghz既分別其實有咩唔同?
5. ram 呢條好唔好? 我上網搵左陣覺得呢條比較就價, 如果唔用呢條有無比較好既alternative?
6. 可唔可以將我舊個條ddr3 ram 同新買既ddr4 ram 一齊插? 定係我買兩條ddr4 ram比較好?
7. 而家用緊半TB既機械硬碟, 仲有120gb 剩, 考慮遊戲效能定係我應該分少少筆直去換ssd?如果作用不大就唔換硬碟
8.如有再補充, 感謝解答

顯

巴打可唔可以講多D?

岩岩睇完其他POST 對唔住 我以後會叫返display card

顯你老母卡

新手 SORRY

得3500 你目前可以留既有顯示卡 火牛 hdd, ryzen 同corsair ram就算更新左bios 都比較多人反映唔夾ram

我自己個Spec

我嗰對Ram係Silicon Power DDR4 2400 16GB*2無呢個問題

岩岩上網睇多左條G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB 都係600零蚊 呢條如何?

巴打呢個SPEC 就稍嫌overbudget了

還好 t記話有問題 悠二話無事 出邊有個巴打上2933都斷幾次電

btw呢部機我用咗
AMD Ryzen 5 1600x $1850
Gigabyte GA-AX370 $1000
Silicon Power DDR4 2400 16GB*2 $2180
Antec H1200 Pro 水冷 $599
Corsair 760t $1480

Total 7109

其實想睇下MSI 塊板support 咩memory, 但佢個網長期死

唔想overkill太多 要求唔係太高 同埋冇咁多錢

R5 1500啦

你1600搭b350夠啦 你指定要msi板？

唔係 但係唔清楚各廠既板有咩唔同
msi 感覺型d同好似無咁易壞 有邊個廠既b350比較正? gigabyte?

msi 老母好多 bugs

巴打有無好推介? asus? giga?

Asus 技嘉唔係唔好 係bios比較一般（個人認為）

咁整體都係差唔多價錢, 可以接受
咁r5 1600
asus 350

ram就仲未諗到

想換條3000 既DDR4

你要32Gb ram咁多乜9

單條都係gskill aegis算啦 記得用Windows 10